強烈譴責警隊妄顧集體運輸上市民的公共安全

警方警告市民：崇光外加入遊行對公共安全秩序構成嚴重威脅

-----
警方早前發不反對通知書，遊行須由維園草地出發；有記者問及，民陣引述警方曾稱維園草地可容納3萬人，警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥指，對有關講法「不太清楚」，僅指維園草坪達約1.4萬平方米，視乎人數密度，未能提供具體可容納人數。但呼籲參與市民勿互相擠迫，「企得太密會對公共安全構成嚴重風險。」警方又提醒，維園草坪是唯一起點，市民勿大規模在其他位置中途加入，會堵塞隊伍。

-----

早幾日警方先講過「企得太密會對公共安全構成嚴重風險」，但今日又去港鐵使用武力強行推市民上接近爆滿的列車。要知道港鐵多條線路在繁忙時間的載客率接近、甚至超過100%［1］，今朝警察的做法無疑是「畜意令市民暴露於公共安全風險中，妄顧大眾的人身安全」，完全與警隊的使命相違背，社會各界理應予以譴責

［1］

無論你搭咩車 點搭車 都要摸清楚緊急設備
免得出起事來累人累己
拿 唔係緊急唔好用呀 一個唔該半個鐘都無車到
影響大家翻工就麻鳩煩

頭先唔覺意睇到cctvb新聞影住有犬隻強逼市民上擠逼嘅列車，有感而發

大家見到疑似火燭記得救火呀

人人都可以係消防

有冇人都認同，港鐵列車的乘客密度於繁忙時間過高，令香港人生命有危險？

依家警隊連想安份守己、低調生活嘅香港人都要燒埋一份

定係其實警隊已經失守，被狂派操控？

大家返工咁辛苦，通勤時都要冒咁大風險